教協宣布即時罷課

教協認為，現時社會氣氛正急劇惡化，決定宣布發動本周全港罷課。教協強調，現時有大批市民於金鐘一帶聚集，教協強烈要求警方克制，並強調警方使用過分武力將令市民和政府的關係推進深淵。//

新聞稿全文：
【形勢嚴峻 教協宣布啟動罷課】

教協於昨日公布就有關《逃犯條例》修訂的跟進行動。及後，立法會主席梁君彥會見傳媒，表示《逃犯條例》修訂草案將預計於6月20日表決。

教協認為政府不惜一切硬推惡法，立法會主席梁君彥竟不斷加開會議配合政府，做法必須譴責。另一方面，現時有大批市民於金鐘一帶聚集，教協強烈要求警方克制，並強調警方使用過分武力將令市民和政府的關係推進深淵。

教協認為，現時社會氣氛正急劇惡化，決定宣布發動本周全港罷課。

由於各級學校的情況均有所不同，教協認為現時必須盡快預先通知教師，讓教師能為罷課早作準備。教協的呼籲如下：

給各級教師的呼籲：

大專院校教師：由於大部分大專院校已開始進入學期完結階段，教協呼籲仍有課堂的教師配合展開罷課，並提供日後補課安排。

中學教師：全面展開罷課，老師請與校方商討，訂出罷課具體安排。學校要有老師留守，以便照顧回校學生，並本著專業精神和公民教育的原則，在適當時候與學生客觀討論社會議題。

小學教師：回校罷教，在課堂上以客觀原則向學生解釋現在發生的事件。

幼稚園及幼兒園教師：請回校緊守崗位，照顧年幼學童。

給校方的呼籲：
教協呼籲校方理解罷課罷教是教育界在此艱難時刻的重要決定，並請支持校長和教師的選擇。

給家長的呼籲：
家長請自行決定是否讓子女回校，學校會有老師在校照顧學生。

教協形容罷課是艱難的決定，但在這個對香港的關鍵時刻，教育界有需要秉持作為教育工作者守護良知的責任。教協明白罷課會對學校造成一定影響，但懇請學校諒解。

教協重申，撤回《逃犯條例》修訂是香港的主流民意，政府必須立刻撤回修訂，回應社會各界的聲音。

做得好

好

義正辭嚴